點解係香港想無慾無求/與世無爭/不求名利係錯事？

點解人一定要搵好多錢，高慾望生活，生兒育女先係正確？搵得少錢好似有罪咁，我認我係廢，但起碼都肯返工，唔會柄埋自己係屋企，屋企人又無怨，搵得少錢最多咪唔結婚唔生仔，係香港無慾無求低慾望生活真係罪人咩？ 係連登見到D人成日話搵得少過某個數不如死左去，真係好涼薄，下下以己度人

價值觀單一化。

搵得少咪用少D，唔習慣問人借錢，真係無問題

金錢掛帥既濕鳩社會係咁上下，啲人亦唔會去反思

唔係覺得自己搵得少好清高，但真係唔想同人爭同人鬥

花花世界註定無我蹤影

香港咁細 落到去又好多人
成日都冇自己空間

人總係會比較

有錢人同番d有錢人鬥就算啦，唔好干涉d窮人好嗎

極同意 但同人講多數得兩款回應

1）無問題架 你咪繼續你既低慾望主義囉 表面好似尊重你/認同你 實際就覺得係你無用先咁諗

2）反問 咁假如有日比你發達 你會唔會唔發

唔好話其他人
我自己都會 啲朋友番工
我沒番工 都會比較
然後又會覺得自己好廢

咁放假唔去玩？咪無錢洗
ot?會唔會做奴隸咁架
唔結婚 唔拍拖 有咩事都自己一個 好慘

諸行無常，是生滅法，生滅滅已，寂滅為樂

廢又點？無傷天害理就得啦

玩少D，有時靜靜地一個都唔錯，唔係咁喜歡社交場合，都唔慘，就算有錢人都唔一定會結婚生仔

多謝你呀

咁樣諗會俾人話逃避問題

一定要跟住個model answer 去做人咁

個個人能力唔同，跟據自己能力做番相應事情咪算

香港係唔會餓死人ge

只係社會主流思想下既奴隸先係最廢。
完全無自己思想

唔想評論其他人 大家追求的野唔同

其實咁已經係諗錯野

有人有能力，但唔想做

例如，有一個人語文能力高，但遍遍唔撚學英文
就係鍾意日文。

主流社會就會批判佢。

唔係一定係能力問題，而係喜好問題都可以
主流社會假設，有所謂能力，就要用盡黎賺錢或者取得名利

巴打呢個回應幾高質
不過有時啲人又未必會批判嘅 可能係覺得你好傻(難聽啲講係戇居)

你唔金錢掛帥咪去新界種田種下生果
同啲牛傾下計囉
當啲野豬都要出市區搵野食既時候，做人好難與世無爭